[
    {
        "questionStem": "（），中国正式成为世贸组织即WTO第143个成员。",
        "option": [
            "2000年12月1日",
            "2001年11月11日",
            "2001年12月11日",
            "2002年12月30日"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707340730369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的基本要求是（）。",
        "option": [
            "统筹兼顾",
            "以人为本",
            "全面协调可持续",
            "全面发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707361701888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次提出“毛泽东思想”这一概念的是（）。",
        "option": [
            "刘少奇",
            "王稼祥",
            "周恩来",
            "邓小平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707193929729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707076489216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "关于新中国的对外关系，毛泽东在1949年的上半年先后提出了三条基本原则，并形象地概括为:＂另起炉灶”“打扫干净屋子再请客”和（）。",
        "option": [
            "“独辟蹊径”",
            "“一边倒”",
            "“礼尚往来”",
            "＂赶鸭子上架”"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707219095553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了（）。",
        "option": [
            "中国道路和中国模式",
            "中国智慧和中国模式",
            "中国智慧和中国方案",
            "中国模式和中国方案"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707382673408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《论十大关系》中指出，在党与非党关系上，要实行（）。",
        "option": [
            "亲密合作，友好共事",
            "长期共存，互相监督",
            "肝胆相照，荣辱与共",
            "团结奋斗，共谋大业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707273621505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的提出，标志着我们党（）。",
        "option": [
            "对改革开放和现代化建设规律的认识进一步深化",
            "完全掌握了社会主义建设的发展规律",
            "改变了新中国成立以来传统的发展模式和发展战略",
            "第一次找到建设社会主义的道路"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707349118977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年1月，中国共产党第四次全国代表大会在上海召开，第一次提出（）在民主革命中的领导权和工农联盟问题。",
        "option": [
            "工人",
            "农民",
            "知识分子",
            "无产阶级"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707470753793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴，关键在（）。",
        "option": [
            "人民",
            "党",
            "制度",
            "干部"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707089072129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立后制定的第一部基本法律是（）。",
        "option": [
            "《中华人民共和国民族区域自治实施纲要》",
            "《中华人民共和国婚姻法》",
            "《中华人民共和国土地改革法》",
            "《中华人民共和国工会法》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707227484160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1923年6月，（）确定了与国民党合作，建立革命统一战线的方针政策，拉开了第一次国共合作的序幕，是中国共产党走向成熟的重要开端。会上，毛泽东当选为中央局秘书，第一次进入党的中央领导核心层。",
        "option": [
            "中国共产党第二次全国代表大会",
            "中国共产党第四次全国代表大会",
            "中国共产党第五次全国代表大会",
            "中国共产党第三次全国代表大会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707458170881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "把（）作为党的指导思想并写入党章，是中共七大的历史性贡献。",
        "option": [
            "列宁主义",
            "新民主主义",
            "中国特色社会主义",
            "毛泽东思想"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707202318336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2008年北京奥运会是（）夏季奥林匹克运动会。",
        "option": [
            "第26届",
            "第29届",
            "第30届",
            "第32届"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707365896192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，是全面建设社会主义现代化国家的（）。",
        "option": [
            "战略要求",
            "重要基础",
            "应有之义",
            "关键举措"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707093266433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "从1949年10月中华人民共和国成立到1956年基本完成社会主义改造，我国相继实现了()，()的两个历史性转变。",
        "option": [
            "从半殖民地半封建社会到民族独立、人民当家作主的新社会",
            "从资本主义社会到民族独立、人民当家作主的新社会",
            "从新民主主义到社会主义",
            "从旧民主主义到新民主主义"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736707579805696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "遵义会议的历史意义是()。",
        "option": [
            "遵义会议在中国革命处于生死攸关的危急关头挽救了中国革命",
            "遵义会议是中国共产党从幼年走向成熟的标志",
            "遵义会议确立了毛泽东在中国共产党的领导地位",
            "结束了王明“左”倾错误在中共中央的统治"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707550445569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "人民解放战争的三大战役是：()、淮海战役和()。其中历时最长、规模最大、歼敌数量最多的是淮海战役。",
        "option": [
            "济南战役",
            "鲁南战役",
            "辽沈战役",
            "平津战役"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736707558834177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在中国新民主主义革命中战胜敌人的三大法宝是()。",
        "option": [
            "群众路线",
            "统一战线",
            "武装斗争",
            "党的建设"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736707537862658",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：全党同志务必（），务必（），务必（），坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。",
        "option": [
            "不忘初心、牢记使命",
            "敢于斗争、勇于胜利",
            "谦虚谨慎、艰苦奋斗",
            "敢于斗争、善于斗争"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736707059712000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国在20世纪50年代的主要外交活动有()。",
        "option": [
            "提出和平共处五项原则",
            "参加日内瓦国际会议",
            "参加万隆会议",
            "提出三个世界的理论"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707575611393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十三次全国代表大会的重要贡献是()",
        "option": [
            "分析了当前中国的国情，提出了社会主义初级阶段的理论",
            "制定了社会主义初级阶段党的基本路线",
            "提出了社会主义初级阶段经济发展的战略部署",
            "制定了一部有中国特色的中华人民共和国宪法"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707604971520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，这个新时代是()。",
        "option": [
            "承前启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代",
            "决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代",
            "全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代",
            "全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707655303169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要建设的社会主义和谐社会，应该是()、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的社会。",
        "option": [
            "民主法治",
            "公平正义",
            "诚信友爱",
            "没有冲突"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707613360129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争三个阶段的划分：第一阶段：从1937年7月卢沟桥事变到1938年10月广州、武汉失守，是()阶段。第二阶段：从1938年10月至1943年12月，是()阶段。第三阶段：从1944年1月解放区战场局部反攻至1945年8月日本宣布无条件投降，是()阶段。",
        "option": [
            "战略防御",
            "战略相持",
            "战略反攻",
            "战略决战"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707558834176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的代表人物有()。",
        "option": [
            "李大钊",
            "陈独秀",
            "胡适",
            "鲁迅"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707529474049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年12月,中共中央发出《关于坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度的意见》指出:中国共产党同各民主党派合作的基本方针是()。",
        "option": [
            "长期共存",
            "互相监督",
            "肝胆相照",
            "荣辱与共"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707596582912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的本质是()",
        "option": [
            "解放生产力、发展生产力",
            "消灭剥削",
            "消除两极分化",
            "最终达到共同富裕"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707600777217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期党领导的武装力量有()。",
        "option": [
            "八路军",
            "新四军",
            "山西青年抗敌决死队",
            "东江纵队"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707554639873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在20世纪，中国发生了三次历史性的巨变，这三次是()。",
        "option": [
            "孙中山领导的推翻封建专制统治、建立共和政体的辛亥革命",
            "中国无产阶级第一次作为独立的政治力量参加的五四运动",
            "中国共产党及其领袖毛泽东领导的中华人民共和国的成立和社会主义制度的建立",
            "以邓小平为核心的第二代中央领导集体领导的改革开放"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736707525279744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想的提出，是我们党在自身建设问题上的一个重大理论突破。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707768549376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "第一届全国人民代表大会选举的人大常委会委员长是董必武。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707705634816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期的统一战线，其政治基础是共同抗日。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707680468992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告深化了对中国特色社会主义的认识，首次将“中国特色社会主义制度”写入党的全国代表大会报告中。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707793715201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，科学发展、社会和谐是发展中国特色社会主义的基本要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707781132289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年的《共同纲领》起了中华人民共和国临时宪法的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707701440512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告中提出，建设中国特色社会主义，总依据是社会主义初级阶段，总布局是“五位一体”，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707793715200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济体制改革全面展开是党的十二大之后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707743383554",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“枪杆子里面出政权”是毛泽东在遵义会议上第一次提出的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707676274689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1935年1月召开的遵义会议是我党的历史上一个生死攸关的转折点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707672080385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国工农红军进行的二万五千里长征是在第五次反“围”剿失败的背景下进行的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707676274688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在当代中国，坚持中国特色社会主义道路，就是真正坚持社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707776937984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九届五中全会要求，到2035年时我国的关键核心技术实现重大突破，进入创新型国家前列。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707823075329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命胜利的三大法宝:统一战线、武装斗争、群众路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707684663296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707818881025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____是决定当代中国命运的关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736713237921793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1950年6月，中央人民政府颁布的土地法是____",
        "option": "",
        "answer": "中华人民共和国土地改革法",
        "id": "1798736713082732545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "香港、澳门的回归，使____从科学构想变为现实，标志着祖国统一大业向前迈出了重要一步。",
        "option": "",
        "answer": "一国两制",
        "id": "1798736713191784449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2008年5月12日，四川____发生里氏8.0级特大地震",
        "option": "",
        "answer": "汶川",
        "id": "1798736713200173057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，重新确立了____的思想路线。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1798736713137258497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    }
]